**Q:** _Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования_

**A:** Экранирование - это замена в тексте управляющих символов на соответствующие текстовые подстановки.